\subsection{Exemplos}

  \begin{example}
    Seja $(V, \norm{\cdot})$ um espaço normado.
    Faça
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{V}{\reals}{x}{\norm{x}}.
    \end{equation*}
    Vamos denotar por $\topology{\norm{\cdot}}$
    a topologia da norma e por $\initialtopology{f}$
    a topologia inicial induzida em $V$ por $f$.

    A aplicação $f$ é contínua em $\topology{\norm{\cdot}}$.
    Portanto,
    \begin{equation*}
      \initialtopology{f}
      \subset
      \topology{\norm{\cdot}}.
    \end{equation*}
    No entanto,
    se $U \in \initialtopology{f}$ e $x \in U$,
    então $y \in U$ para todo $y \in V$ tal que
    $\norm{y} = \norm{x}$.
    Portanto,
    \begin{equation*}
      \initialtopology{f}
      \subsetneq
      \topology{\norm{\cdot}}.
    \end{equation*}
    Por outro lado,
    as vizinhanças de $0$ são as mesmas
    em ambas as topologias.

    Fica demonstrado que denotar a topologia da norma
    por $\topology{\norm{\cdot}}$
    foi uma escolha ruim, pois a topologia da norma
    NÃO é a topologia inicial induzida pela norma. :-p
% TODO: desenho!
  \end{example}


  \begin{example}
    Seja $(X, d)$ um espaço métrico.
    Considere a família de funções
    \begin{equation*}
      \functionarray{f_x}{X}{\reals}{y}{d(x,y)},
    \end{equation*}
    indexada por $x \in X$.
    Neste caso,
    a topologia da métrica $d$ é exatamente a topologia
    inicial induzida pela família $f_x$.
  \end{example}


  \begin{example}
    Seja $C_b(\reals)$ o conjunto das funções limitadas
    de $\reals$ em $\reals$.
    Para cada $x \in \reals$, temos
    \begin{equation*}
      \functionarray{F_x}{C_b(\reals)}{\reals}{f}{f(x)}.
    \end{equation*}
    A topologia inicial definida em $C_b(\reals)$ pela
    família $F_x$ ($x \in \reals$) é a topologia da
    convergência ponto a ponto,
    onde
    \begin{equation*}
      f_n \rightarrow f
      \Leftrightarrow
      \forall x \in \reals,\,
      f_n(x) \rightarrow f(x).
    \end{equation*}
    Veja a Seção \ref{sec:topologia_produto}.

    Ainda podemos,
    para cada sequência $x_n \in \reals$ com $x_n \rightarrow \infty$
    (ou $-\infty$),
    definir
    \begin{equation*}
      \functionarray{F_{(x_n)}}{C_b(\reals)}{\reals}{f}{\limsup \abs{f(x_n)}},
    \end{equation*}
    etc.
    Podemos sempre obter topologias mais e mais fortes.
    No entanto,
    todas elas são mais fracas que a topologia
    da norma do supremo,
    pois todas essas funções são contínuas quando $C_b(\reals)$
    é munido da norma
    \begin{equation*}
      \norm{f}_\infty
      =
      \sup
      \abs{f(\reals)}.
    \end{equation*}
    Se também considerarmos as sequências $x_n \rightarrow -\infty$,
    temos uma topologia mais forte ainda.
    Podemos ainda fazer o mesmo para o $\liminf$
    e obtermos topologias cada vez mais fortes.
    No entanto,
    todas essas topologias continuam sendo mais fracas
    que a topologia da norma do supremo,
    pois todas essas funções são contínuas quando consideramos
    a norma do supremo em $C_b(\reals)$.
  \end{example}
